腸胃長期吾舒服請入

是咁的，我由18年12月bbq後腸胃炎之後就成日吾舒服，個次腸胃炎又痾又嘔，以前腸胃炎剩係會痾。
維持左成年喇，個人成日冇胃口、胃脹又多胃氣，一起身已經可以係咁嗝氣，睇過幾次中醫同西醫都係咁有冇中西醫介紹下

Probiotics?

每日兩杯乳酪 一杯飯前 一杯臨訓前 咩胃氣呀屁呀都冇晒

一日淨係食一餐?

係唔係生埃水

同你一樣，唔知點解成日勁撚多胃氣脹住個胃，有時仲會痛到落到床但係一睇中醫又會即刻放晒出嚟，不過一唔睇又係咁

有冇推介，我之前食過一樽lifespace都冇料到

試下先，吾該巴打

吾知

咁中醫話你咩事

佢話我個人好「濕」一濕就會多風，即係胃氣

btw依到打「吾」會俾人屌老母的，最好打返「唔」

p牌仔唔識野 多謝提醒

咁你有冇keep 住睇中醫

無呀，次次都係睇就得一唔睇就唔得，最尾都放棄左

我都係腸胃廢既人，以前胃氣脹到腰都企唔直。我西醫睇過好左排都係冇用（始終食西藥真係唔太好）就去左睇中醫，都睇左兩年一星期一次，之後就一個月兩次，講真好左好多。加上本身我濕疹底要用藥都要就住，佢主要話我個人唔夠氣消化唔好，成日叫我十點前好訓，唔好再食垃圾（公仔麵同麥記個啲垃圾）btw有啲容易有胃氣同難消化既野都係唔好食。主要我都建議你睇番中醫，我個中醫要熟人介紹，而且唔收新症，幫你唔到了但中醫都要睇岩唔岩人，唔同人又唔同講法

咁點解你唔繼續睇，d人話最緊要配合埋改變生活習慣先改善到，你有冇咩壞既飲食習慣

我就係因為唔知揾邊個先夾到自己，所以就冇再去睇中醫，我都知要戒口，最近冇再食朱古力都叫好左少少，不過戒口真係好難好多好好食既野都多胃氣涷野刺身個d我係咪呢世都冇機會再食

夾唔夾個d理論好垃圾，係勁嘅全部都夾

之前試過睇專科 叫唔好食香口膠eclipse 嗰啲嘢
話人個胃消化唔到曬駱駝
食完會勁多胃氣

我明啊 好食既又係垃圾既最易出事
食少啲辣野會刺激腸胃，我中醫都睇過兩個，睇左兩年係第三個，所以真係要時間搵，有冇用真係要睇兩三個月就會有明顯改善。明白中醫好貴，我先前睇過啲好貴都冇用，反而我個個一星期藥少少，平既係醫我最岩個個。凍野刺身個啲未搵到醫生之前都少食為妙，但你睇中醫好既真係要keep住睇，我睇個個一星期一次都係follow住，有時身體變化先轉下藥咁。介紹過有啲朋友睇下唔睇又唔食藥就想好真係痴線，搞到醫生好嬲搞到我家下唔敢再介紹（當然佢都唔想收佢覺得好攰）
但醫生話我唔夠訓食幾多藥都冇用，反而我濕疹個啲佢冇特別叫我介口，佢話身體好自然食得敏感反應都好快消。佢最後講既係：你明知邊啲食完唔舒服就唔好食啦

我食薯仔油份多辣野凍野都好易出事
特別熱熱一次過飲好多凍野，同食生冷野飲凍飲
食飯邊食邊飲野我都會出問題

唔夠訓=人休息唔到=唔夠氣=胃易易唔舒服
不過生冷野真係少食為妙，又唔一定乾淨，細個on9成日飲冰水都影響好大

我中醫都同我講夾唔夾之論，要病人肯聽醫生講，又要醫生有心去睇我醫生話唔岩既話，比錢我都唔會睇，門口係個邊慢行

呢個好似係..我食香口膠就唔舒服
好似食埋啲空氣落個胃咁

"要病人肯聽醫生講"，你依個有條件：病人遵從醫囑
夾唔夾理論，一般人都覺得冇條件？

唔係wor，你個d條件根本係基本條件。

太慢+自己懶不良生活習慣嘅話，基本上朝朝七點先訓，然後三至四點起身，一日食一餐咁最近做埋煙鏟

食益生菌

X2有無食過益生菌

加做運動

少食難消化 同會有脹氣既野

食少d菜，每餐食8成飽，嚼多幾下嚼碎d先吞，之後做多d運動同飲寶礦力，冇胃口就飲寶礦力
上年嘔左成個月，都係好多胃氣冇咩胃口咁，睇完西醫食止嘔藥同跟佢教咁做就慢慢好返

所以我都冇再食香口膠好耐，連飲管都戒緊

多謝你既意見，我決定專心d去揾個中醫試反幾個月先你講得好岩，我通完頂之後特別吾舒服，夠訓真係好重要。希望大家一齊快d好反

個醫生夠直接 好正

你咁樣一定吾得啦要快d戒，我覺得自己2 3點先訓已經過份

試過life space

運動又係一樣好少做既野因為唔鍾意跑步，都諗唔到仲有咩運動可以自己做

8成飽呢樣我成日都做唔到每次食下食下見自己好似都食得晒，又唔想嘥嘢就會迫自己食埋佢
Btw寶礦力有用?

有冇人好似我一樣 逢親搭完巴士 一落車就會有好多胃氣

咁之後點解決

等待死亡

其實你應該睇情緒科，你應該有焦慮症，我曾經有你參不多病癥，睇左半年中醫西醫都醫唔好！終於睇精神科醫生醫咗2個月先好番

我剩係試過食飽係巴士訓教，落車係咁ur氣

我都有諗過架，我之前試過同男朋友嘈交喊左好耐，喊完就發覺自己食唔落野。有時嬲完又食吾落野，愈嬲愈冇胃口。但有時情緒冇乜起伏我都唔見得胃口有變好，所以就冇再諗係咪情緒影響到，加上精神科太貴了

我冇食嘢上巴士都係咁 唔知點解 好奇怪

食得太多就好容易出事，食藥個排控制到就好左好多，但完藥之後又食多次搞到情況又差返，所以搞左好耐先完全好返哂
寶礦力係保充電解質，唔夠電解質腸胃都會有d問題，而且痾嘔會導致缺水，所以飲寶礦力都可以保充返需要既電解質，個時係醫生叫我冇胃口就飲寶礦力，我自己飲完係覺得舒服好多，慢慢有返d食慾

會吾會都係胃酸倒流

我真係好忍唔到口，岩岩食完飯依家又係度食餅乾。咁如果胃酸倒流飲唔飲得寶礦力架

中醫都係調理岩，我啲朋友尼m痛都睇好左好多但真係好花時間同錢，希望你搵到個有心睇你，你又有恆心睇落去中醫話如果我冇濕疹問題其實唔洗睇咁耐...因為我用藥補氣補胃就會燥熱狂爆濕疹，所以一直就住我用溫和既中藥

但有一樣野絲打提提你，真係起碼一年check一次子宮，我上次check完有瘤好驚我朋友岩岩先割完，幸好佢有買保險，我就冇買但未需要需要行到割。年紀大左唔好捱夜真係身體頂唔到..我太長氣了，大家都要身體健康啊

我會如果食飽左仲容易，覺得好焗透唔到氣。近排帶口罩多左有時會多胃氣到想嘔咁

大個左真係發覺健康好重要呀，有錢我都即刻去買反份保險先 收到哂你既意見，你都要保重身體